{"cosmos":[{"level":"1","type":"cosmos","question":"Olen suur ja s√§rav ning s√§ran √∂√∂sel. Ma aitan sul n√§ha, mis ma olla v√µiksin?","hints":[{"text":"Tulen v√§lja, kui P√§ike magama l√§heb."},{"text":"‚ñ´ Twinkin k√µrgel taevas."},{"text":"Vahel olen √ºmmargune, vahel poolkuu."}],"options":[{"label":"T√§ht","isCorrect":false},{"label":"Puu","isCorrect":false},{"label":"Kuu","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"2","type":"cosmos","question":"Olen v√§ga kuum ja annan valgust Maale. Mis ma olen?","hints":[{"text":"‚Üë Ma t√µusen hommikul."},{"text":"Mulle vaatamiseks on vaja p√§ikeseprille."},{"text":"Aitan taimedel kasvada."}],"options":[{"label":"Kuu","isCorrect":false},{"label":"P√§ike","isCorrect":true},{"label":"Pilv","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"3","type":"cosmos","question":"Olen suur kivipall, mis k√§ib √ºmber P√§ikese. Me elame minu peal! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Siin elavad taimed ja loomad."},{"text":"Mul on palju vett."},{"text":"Sa elad siin praegu!"}],"options":[{"label":"Maa","isCorrect":true},{"label":"T√§ht","isCorrect":false},{"label":"Kuu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"4","type":"cosmos","question":"Ma r√§ndan m√∂√∂da Maad ringi ja vahel blokeerin ka P√§ikese. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Vahetan igal √µhtul kuju."},{"text":"Libahundid nagu mina."},{"text":"Vahel n√§eb minust vaid v√§ikest lium√§ge."}],"options":[{"label":"T√§ht","isCorrect":false},{"label":"P√§ike","isCorrect":false},{"label":"Kuu","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"5","type":"cosmos","question":"Olen valmistatud paljudest, paljudest t√§htedest! Ma olen nagu suur ja t√§histav perekond. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma olen nii suur, et te ei n√§e mind k√µiki."},{"text":"Mul on nimi, mis k√µlab nagu piimast tehtud maius!"},{"text":"Astronaudid uurivad mind"}],"options":[{"label":"Linnutee Galaxy","isCorrect":true},{"label":"P√§ikeses√ºsteem","isCorrect":false},{"label":"Planeet","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"6","type":"cosmos","question":"Ma olen planeetide r√ºhm, mis k√§ib √ºmber t√§he. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Maa on osa minust!"},{"text":"‚òÄÔ∏è T√§ht minu keskuses annab meile valgust ja soojust."},{"text":"‚ñ´ Inimesed uurivad seda rakettidega!"}],"options":[{"label":"Galaxy","isCorrect":false},{"label":"P√§ikeses√ºsteem","isCorrect":true},{"label":"Konstellatsioon","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"7","type":"cosmos","question":"Ma olen suur punane planeet. Inimesed tahavad mulle k√ºlla tulla! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mina olen teatud sorti ≈°okolaadi v√§rv."},{"text":"Robotid on juba minu peal ringi s√µitnud."},{"text":"‚ñ´ V√µib-olla k√ºlastad mind kunagi!"}],"options":[{"label":"Marss","isCorrect":true},{"label":"Jupiter","isCorrect":false},{"label":"Veenus","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"8","type":"cosmos","question":"Olen t√§htede grupp, mis teeb pildi taevasse. Mis ma olen?","hints":[{"text":"√úks minust n√§eb v√§lja nagu suur karu."},{"text":"Teine n√§eb v√§lja nagu vibu ja noolega jahimees."},{"text":"‚ñ´ Sa v√µid mind √∂√∂sel leida!"}],"options":[{"label":"Konstellatsioon","isCorrect":true},{"label":"Planeet","isCorrect":false},{"label":"Meteoor","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"9","type":"cosmos","question":"Olen meie p√§ikeses√ºsteemi suurim planeet ja mul on suur punane laik. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen gaasihiiglane"},{"text":"Minu suur punane laik on torm!"},{"text":"Mul on palju kuusid."}],"options":[{"label":"Saturn","isCorrect":false},{"label":"Jupiter","isCorrect":true},{"label":"Uraan","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"10","type":"cosmos","question":"Olen k√ºlmunud kivi v√µi tolm, mis lendab l√§bi kosmose ja on vahel sabaga. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Olen valmistatud j√§√§st ja tolmust."},{"text":"Ô∏è Mul v√µib olla s√§rav saba, kui lendan p√§ikese l√§hedale."},{"text":"Inimesed vaatavad mind l√§bi teleskoopide."}],"options":[{"label":"T√§ht","isCorrect":false},{"label":"Komeet","isCorrect":true},{"label":"Planeet","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}}],"animal":[{"level":"1","type":"animal","question":"√útlen \"Meow\" ja armastan l√µngaga m√§ngida. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mulle meeldib juua piima."},{"text":"Mulle meeldib n√∂√∂ri taga ajada."},{"text":"Olen karvane lemmikloom."}],"options":[{"label":"Koer","isCorrect":false},{"label":"Kass","isCorrect":true},{"label":"Linnuke","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"animal","icon":"üêæ"}},{"level":"2","type":"animal","question":"Ma v√§ntan ja ujun tiigis. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on v√µrkjalgsed."},{"text":"Olen v√§iksena tihti kollane."},{"text":"Ô∏è Mulle meeldib ujuda, kui sajab vihma."}],"options":[{"label":"Kana","isCorrect":false},{"label":"Pardike","isCorrect":true},{"label":"Siga","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"animal","icon":"üêæ"}},{"level":"3","type":"animal","question":"Mulle meeldib √∂elda \"Moo\" ja anda sulle piima. Mis ma olen?","hints":[{"text":"S√∂√∂n rohtu."},{"text":"Mul on tihti mustvalged laigud."},{"text":"Sa leiad mind talust."}],"options":[{"label":"Lehm","isCorrect":true},{"label":"Hobune","isCorrect":false},{"label":"Lambad","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"animal","icon":"üêæ"}},{"level":"4","type":"animal","question":"H√ºppan ja mul on kott. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen Austraaliast."},{"text":"Mul on tugevad jalad hoppamiseks."},{"text":"Kannan oma last kotis."}],"options":[{"label":"Ahv","isCorrect":false},{"label":"K√§nguru","isCorrect":true},{"label":"Karu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"animal","icon":"üêæ"}},{"level":"5","type":"animal","question":"Mul on pikk pakiruum ja suured k√µrvad. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mulle meeldib s√º√ºa maap√§hkleid."},{"text":"Olen v√§ga suur."},{"text":"V√µin ninaga vett pritsida."}],"options":[{"label":"Elevant","isCorrect":true},{"label":"Kaelkirjak","isCorrect":false},{"label":"Hippo","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"animal","icon":"üêæ"}},{"level":"6","type":"animal","question":"Ma m√∂irgan ja olen d≈æungli kuningas. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on lakk √ºmber pea."},{"text":"Olen suur kass."},{"text":"Mulle meeldib s√º√ºa liha."}],"options":[{"label":"Tiiger","isCorrect":false},{"label":"L√µvi","isCorrect":true},{"label":"Zebra","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"animal","icon":"üêæ"}},{"level":"7","type":"animal","question":"Olen mustvalge ja s√∂√∂n bambust. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen p√§rit Hiinast."},{"text":"Olen karu t√º√ºp."},{"text":"S√∂√∂n palju √ºhte taime!"}],"options":[{"label":"Panda","isCorrect":true},{"label":"Skunk","isCorrect":false},{"label":"M√§ger","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"animal","icon":"üêæ"}},{"level":"8","type":"animal","question":"Mul on pikk kael ja s√∂√∂n k√µrgetest puudest lehti. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen v√§ga pikk."},{"text":"Sa leiad mind Aafrikast."},{"text":"Mulle meeldib k√µrgelt lehti s√º√ºa."}],"options":[{"label":"Hobune","isCorrect":false},{"label":"Kaelkirjak","isCorrect":true},{"label":"Hirv","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"animal","icon":"üêæ"}},{"level":"9","type":"animal","question":"Ujun ookeanis ja mul on palju teravaid hambaid. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen kala."},{"text":"Elan meres."},{"text":"Mul on palju rida teravaid hambaid."}],"options":[{"label":"Delfiin","isCorrect":false},{"label":"Haid","isCorrect":true},{"label":"Vaal","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"animal","icon":"üêæ"}},{"level":"10","type":"animal","question":"Mul on kest seljas ja k√µnnin v√§ga aeglaselt. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen roomaja."},{"text":"Mulle meeldib salatit s√º√ºa."},{"text":"Kannan oma kodu endaga kaasas."}],"options":[{"label":"Tigu","isCorrect":false},{"label":"Kilpkond","isCorrect":true},{"label":"Krabi","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"animal","icon":"üêæ"}}]}